用公司名義既車, 撞到人地車可以唔賠?

呢排有個朋友有架車泊左係街邊,
之後有架用公司名義出既墨斗開車炒到佢架車, 成個頭燈凹左同埋個倒後鏡都甩左半
(後尾搵左個相熟既朋友報價8k搞掂等claim ins)
當場對方司機話左你就算報警我都唔會賠, 因為係公司車, 要賠就搵公司賠
咁有另一個朋友就做意外調查組既警察, 都話呢個case係無得追返錢

我就問點解, 佢話個司機可以賴公司, 公司唔賠可以close左公司佢走數
不過我就覺得成件事好似好唔合理, 香港咁無法治嫁咩?

ps. 個朋友無車cam

大家有冇咩撞車/渣車既鬼鼠野要留意同提點都可以講下

理論上有限公司係可以咁做，但為一萬/幾萬都執既公司你好難攪，除非你錢多 Claim 鳩個司機個人責任。

我諗佢意思係佢員工唔會幫公司賠，你要claim就報警上court追佢公司，無得庭外和解

做野出事公司負責正常ar
員工最多咪之後賠返300比公司
好似係

公司會唔會為咁細筆錢close唔賠呀，照程序claim 囉

唔係你報完驚搵自己保險公司追佢既咩？

咪臭係，每月請客食飯開公數都唔只黎到數啦，加上仲要有三保

下 咁先叫法治喎
緊係跟規矩做嫁啦
公司員工做錯野蝕錢唔通又叫員工賠？
一定係搵公司嫁

部車都唔止值8千啦，佢拋你啫！
先告佢老不，再搵公正行報價出律師信追！

怪唔得知redbull成日炒都無事

Sorry 我講少左。係果個司機應該係老闆黎 不過個意思係 我擺明唔會賠 我公司都唔會賠 你報警都無用

而家對方就係話唔賠 最多話破產就close左間公司佢 之後轉手繼續營運咁喎

但如果個case係撞死人

又係唔係公司負責?

攪破產筆錢都貴過賠比你筆錢
破產無錢還未賣車還囉

其實我都唔知個mechanics係點,
不過我個fd就要自己claim保險,
因為警察話告都無用, 人地賴皮

有報, 都有朋友係做黑警, 就係黑警都話呢d case係追唔到數

錯在冇坐定定等白車入醫院。諗住落車理論叫人賠係冇用。你入得廠，佢唔賠，保險都要陪比你。

really? 受教

不過佢無車cam都係一大on9問題

架九巴撞到你，係個司機賠定九巴賠？
賠唔起咪執柒咗間公司去，部車係公司資產，你荒佢無錢賠咩

有排搞就真既，本身你個fd又唔上人地公司傾掂數先拎去整，拗撚到2046都似

一架搵食大車講緊幾十萬，點會執粒清盤。
佢唔賠比你係因為你冇資源花錢去追呢筆數，你個人有意外，影響你日常生活或工作。大把公證行幫你去玩對家保險公司。不過你預兩三年先收到錢

比私家車撞都叫驚人地架車冇買保險同冇牌既粉皮。
搵食商用車真係未驚過。

咁其實佢應該要點做?

佢話架車係公司名，咁即係佢就算有限公司都好，起碼有資產先啦
一於告尻佢老味啦

唔好俾佢大到你，快啲報警備左案先
跟住就排期上court

佢唔賠，就民事索償佢公司，大前提係判左佢老不
再通知佢保險公司，如果佢無報保險，就申請佢清盤

有得唔賠咩? 照報警, 法官判佢老不之後佢一樣要賠
除非佢連保險都無買

清佢盤
一定最少有架車黎填氹
記得要計埋啲無車用之後影響嗰啲婆乸數
一個先都唔好計少
等佢口行行撞完人想走數呀哪

出律師信追數，佢唔理咪去Small claim

姐係其實都唔會走到數, 不過等保險賠就等到2046咁解?

係，8000蚊自己拿住出來先，小數目

除非佢私下賠，如果唔係就告上庭
告上庭就扣5分+罰款，另加財物損毀賠償

上庭半年後左右啦，所有索償都要判左之後先開始搞，追佢保險公司又好，民事索償佢又好

千祈唔好放過呢啲人

如果你本身買全保，可以claim左自己保險公司先，不過8000咁小數目 扣埋墊底費，唔抵囉，因為一日未判，你保險公司都無權追對家，下年加返啲保費都係哂度

小弟p牌咩都唔識,
其實如果撞到人地車/人地撞到我車,
成個流程係點?

大家報警, 和解等對方報價
咁如果我係私了比錢, 就比錢簽個名就ok?
如果我覺得個數太大想claim保險, 係點做?
如果對方撞我, 我使唔使報自己保險?
如果我撞到人, 我又使唔使報自己既保險?

假設只買三保同埋有埋全保2個case
謝謝

你自己買三保定全保先，
如果三保，又肯定自己100%啱，可以唔使報自己保險，因為都幫唔到你啲咩，況且，你係insurance備左案，就算未claim錢，下年都會加你保費

如果係全保，你P牌 我相信你墊底費應該好貴 正常應該多過8000

你撞到人或者唔肯定責任誰屬，就老西都報左保險先

如果我係買三保? 咁應該點做?
姐係比人屈硬?

首先假設對方要負責先
咁司機揸車撞爛野係要負民事責任
而司機既僱主亦同等地需要負上責任
而呢個責任係共同既，即係假設判要賠8千，咁僱主唔俾就司機俾，司機唔俾就搵返僱主俾
問題黎喇，以我記得呢就好似欠1萬以上先可以破產或清盤
8千黎講就好似告入左都唔夠數破佢產同清盤
係呢個情況下，你既目標應該放係對方架車既三保保險公司
因為保險公司有責任要找數

試過，交俾做律師嘅朋友搞
原廠貼足連交通費交訴訟期間成條數嘅利息
架車整完仲新咗，記得同公証行講俾人撞
好多嘢都係冇壞到，全部都係撞壞嘅

正常佢執咗公司佢 都要賣車填數
8千夠cover喇

試過，交俾做律師嘅朋友搞
原廠整賠足連交通費加訴訟期間成條數嘅利息
架車整完仲新咗，記得同公証行講俾人撞
好多嘢原本都冇壞到，全部都係撞壞嘅

8千蚊小額case，搵律師都recover唔到律師費，人地找突俾足1萬你，你都未必夠找律師費

佢咪唔好賠
唔洗同佢講廢話
影低車牌
頸痛打999叫差佬同白車
老不+medical claim佢都仆街死啦

一個民事一個刑事wor

留名

樓主，我上個月尾都俾架公司車撞爛咗我尾門&bumper (到場黑警都話100%佢唔啱）, 諗住叫佢或佢公司賠返20k 左右就算，不過佢地都唔肯賠，叫我claim佢保險，黑警都講咗，佢唔肯賠係可以去申請破佢產，你就會係佢第一債權人，除非佢真係窮到仆街，如果唔係都唔會追唔返賠償

你買三保 除非佢肯私了，否則一定係自己俾左出來先，唔使諗。

你可以選擇任何地方整，包括原廠，自己衡量。

你依家要做既，就係警署備案（唔好又俾警察大到你，去備案唔使錢架），排期落口供，排期上庭

等判，所有野都要等判左先。

可能，即係可能，個官判佢無罪，咁就咩都唔使搞

不過做呢d手續會唔會煩到自己?
唔只係時間, 好似係樓上講, 搵lawyer會唔會果到既錢已經cover唔到

意外10日內，對方係肯定唔肯賠嘅話，你就去差館落口供，搵公證行幫你報價，到成單case完咗司法程序之後就會幫你响對方燕梳claim

詳細你可以搵返你間燕梳問會更加清楚

係好撚煩，
律師方面我就唔清楚，不過照計佢唔會收得多過你嘅賠償

嚴煩搵公証行搞曬一條龍
收番你25%左右賠償額 (唔知有冇MIN CHARGE)

如果比人撞，一定要入廠。
咁公証行先做到野，起碼claim 十幾萬起跳。如果唔係追既錢都唔夠比費用